<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">02_proyecto</string>

    <string-array name="ArrayHechos">
        <item name="Hecho_curioso_0">"Chemical symbol: Zink hat das chemische Symbol im Periodensystem.
            Es ist das Element Nummer 30 in der Tabelle."</item>
        <item name="Hecho_curioso_1">"Entdeckung: Zink ist seit der Antike bekannt und wurde verwendet,
            aber es wurde erstmals im 13. Jahrhundert in Indien als metallisches Element isoliert."</item>
        <item name="Hecho_curioso_2">"Farbe und Glanz: Zink ist ein bläulich-weißes Metall mit metallischem Glanz, wenn es frisch der Atmosphäre ausgesetzt wird.
            Es kann jedoch im Laufe der Zeit matt werden, da sich eine Oxidschicht auf seiner Oberfläche bildet."</item>
        <item name="Hecho_curioso_3">Vorkommen: Zink ist das 24. häufigste Element auf der Erde.</item>
        <item name="Hecho_curioso_4">Industrielle Verwendung: Zink wird in zahlreichen industriellen Anwendungen verwendet, einschließlich der Verzinkung von Stahl zum Schutz vor Korrosion,
            der Herstellung von Metalllegierungen (wie Messing und Bronze) und in der Batterieproduktion.</item>
        <item name="Hecho_curioso_5">Biologische Bedeutung: Zink ist ein lebenswichtiges Spurenelement für Lebewesen, einschließlich des Menschen.
            Es ist notwendig für verschiedene biologische Funktionen, einschließlich der Funktion von Enzymen und der Regulation des Immunsystems.</item>
        <item name="Hecho_curioso_6">Recycling: Zink ist hochrecyclebar. Das Recycling von Zink ist wirtschaftlich rentabel und umweltfreundlich,
            da es den Bedarf an weiterem Zinkerzabbau und -verarbeitung reduziert.</item>
        <item name="Hecho_curioso_7">Elektrische Leitfähigkeit: Zink ist ein guter Stromleiter und wird in elektrischen Anwendungen wie der Herstellung von Batterien und Zellen verwendet.</item>
        <item name="Hecho_curioso_8">Wirkung von Zinkdämpfen: Das Einatmen von Zinkdämpfen kann Symptome ähnlich wie bei der Grippe verursachen, bekannt als Metallfieber.
            Es handelt sich um einen vorübergehenden Zustand, der in der Regel auftritt, wenn Zink erhitzt wird.</item>
        <item name="Hecho_curioso_9">Toxizität: Obwohl Zink lebensnotwendig ist, kann übermäßige Zinkaufnahme durch Ernährung oder berufliche Exposition gegenüber hohen Zinkkonzentrationen gesundheitliche Probleme verursachen,
            wie Übelkeit, Erbrechen und Durchfall.</item>
    </string-array>
</resources>
